[象棋撚]玩象棋，先攻，第一步應該行咩好？

炮二平五

將軍向後行

地球係圓嘅

篤卒

先攻乳防

先淫旨露：
兵三進一

身先士卒
篤將

同好WOR
想當年同中學呀SIR捉第一步咁行俾佢屌我冇章法

上象

SAME HERE

上將

即刻冇中路比人㩒住打

食馬

再唔係就屏風馬 馬二進三馬八進七一齊去

之後再兵七進一
準備快攻

問得出依個問題應該係個初學者,初學者開局可以先行炮馬再行車,最簡單就炮二平五,進攻思路比較直接,學識點樣用中炮進攻先啦

緊係出晒D象馬車先啦,D路kick住晒點郁呀

行開d等呀叔黎啦細佬

創意台得到d咁認真的答案

拎走對面隻將

有章法好屌
個個都用一模一樣既模式仲捉咩棋

仙人指路
目前職業賽起手呢招勝率最高（好似係）

其實呢個分支變化比炮二平五仲要多
原因當頭炮必須應咗中路

可是，自從捉過日本將棋後
中國象棋的學習模式差好多倍

日本將棋往往翻轉做
研究佈局缺口，邊隻子或邊條線最弱
重點式去攻

熊穴擺法弱點係邊，先從缺口去諗攻勢
有點似 截拳道或針炙

同埋日本將棋詰棋
初級都閒閒地4至5個連照殺
即係從小就訓練你睇到7至9步以後的野

點棋盤，見步行步既真係行埋一邊

正規的係要背譜
台灣的象棋軟件係列埋常有行法
勝負和率幾多

所以話現今的象棋學習
差人幾條街